<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>初中毕业</title>
    <link href="/2024/03/07/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E4%BA%86%EF%BC%81/"/>
    <url>/2024/03/07/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E4%BA%86%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div id="posts-calendar" class="js-pjax"></div><h3 id="初中毕业，是我们成长道路上一个重要的节点。回想起这三年的时光，感慨万分，内心充满着无尽的回忆和感慨。"><a href="#初中毕业，是我们成长道路上一个重要的节点。回想起这三年的时光，感慨万分，内心充满着无尽的回忆和感慨。" class="headerlink" title="初中毕业，是我们成长道路上一个重要的节点。回想起这三年的时光，感慨万分，内心充满着无尽的回忆和感慨。"></a>初中毕业，是我们成长道路上一个重要的节点。回想起这三年的时光，感慨万分，内心充满着无尽的回忆和感慨。</h3><p>初中是一段追求知识、塑造品格的时期。在学习上，我们收获了丰富的知识，学会了如何有条理地学习，如何与他人合作。每一次考试和作业都是我实现自我价值的一次机会，我通过不断努力提升自己的成绩。在老师的引导下，我逐渐形成了良好的学习习惯，并且有了更高的学习目标。与此同时，我也培养了坚持不懈的品格，学会了面对各种挑战和困难时保持乐观和坚强。班级的集体活动以及课外的社团活动，让我培养了团队合作的意识和沟通能力。通过与同学们相互帮助、互相鼓励，我更加明白了团结合作的重要性。<br>初中生活中也少不了友谊和快乐。我与同学们一起度过了愉快的课间和午休时间，在一起分享喜怒哀乐，结下深厚的情谊。每次的校园活动，无论是文艺演出还是体育竞赛，都让我感受到友谊和快乐的真谛。这些美好的回忆将永远铭刻在我的心中初中毕业，意味着我即将面对新的挑战和机遇。高中生活将是一个更加严谨和充实的时期。我要坚持努力学习，不断提升自己的能力和素质。同时，我也要保持初中时期的那份朴实和纯真，在未来的道路上坚持追求，不忘初心。感谢初中的岁月，感谢老师和同学们的陪伴。初中的每一份收获和成长，都是我未来人生的宝贵财富。愿我在未来的日子里继续努力，追逐更高的梦想，成为一名有责任感、有担当、有智慧的人。初中毕业，新的篇章等待着我们的开启！<br>青春，是拥有无限可能和激情的美丽时光。在这段人生旅程中，我们充满了热血和朝气，不断寻找自己的方向和价值。青春是勇往直前的勇气，是追逐梦想的决心。在这个阶段，我们常常有着勇敢尝试新事物的勇气，敢于挑战自我，超越自我。我们愿意冒险，勇敢地面对困难和挫折，用坚定的信心追寻理想，实现自己的人生目标。青春是不断成长的机遇，是吸收知识和经验的黄金时期。我们渴望学习，追求知识，通过阅读、学习和思考，不断拓宽眼界和知识面。我们抓住每一个学习的机会，积极参与各种活动，锻炼自己的专业技能和综合素养。<br>青春是友情的珍贵，是和朋友们分享彼此欢乐与困扰的钟爱时刻。在这个阶段，我们结识了许多志同道合的朋友，彼此支持、鼓励、陪伴。我们一起度过了快乐的时光，一起面对了人生的挑战。我们彼此成为彼此的精神支柱和力量源泉，在友情中感受到温暖和坚定。<br>青春是期待未来的希望，是对美好生活的向往。我们怀揣梦想，相信自己可以成为更好的自己。我们将所有的努力和汗水投入到实现梦想的道路上，不断追求进步和成功。我们相信，只要坚持不懈，我们一定能够创造自己的美好未来。<br>青春是值得珍惜的宝藏，是永远留在心底的纪念。无论将来的道路如何曲折，我们都应该保持年轻的心态，勇敢地面对生活的起伏。青春的回忆将永远陪伴着我们，成为我们人生的底色和动力，让我们怀揣着梦想，勇往直前！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>中学生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>中学生活</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>学习的方法（高中生可以每天睡四个小时吗？）</title>
    <link href="/2024/01/04/%E9%AB%98%E4%B8%AD%E7%94%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%AF%8F%E5%A4%A9%E7%9D%A1%E5%9B%9B%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E6%97%B6%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2024/01/04/%E9%AB%98%E4%B8%AD%E7%94%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%AF%8F%E5%A4%A9%E7%9D%A1%E5%9B%9B%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E6%97%B6%E5%90%97%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div id="posts-calendar" class="js-pjax"></div><h1 id="什么是睡眠周期？如何利用睡眠周期提高睡眠质量？"><a href="#什么是睡眠周期？如何利用睡眠周期提高睡眠质量？" class="headerlink" title="什么是睡眠周期？如何利用睡眠周期提高睡眠质量？"></a>什么是睡眠周期？如何利用睡眠周期提高睡眠质量？</h1><ol><li>最近身边有好多朋友都有睡眠时间不足、睡眠质量不高、难以入睡的情况，<br>甚至感觉明明睡的时间已经很长很充足了，却还是感觉没有精神，早上很难起床。<br>当乐瓜向总抱怨睡眠不足的朋友们安利“如何使用睡眠周期理论去调整睡眠时间”的时候，发现有很多朋友仍然对睡眠周期这个概念一知半解，大部分人还停留在只听说过但不清楚具体的程度。<br>所以今天乐瓜将详细为大家介绍一下这个睡眠周期理论，以及建立在睡眠周期理论上的一些提高睡眠质量的方法。</li></ol><h1 id="什么是睡眠周期？"><a href="#什么是睡眠周期？" class="headerlink" title="什么是睡眠周期？"></a>什么是睡眠周期？</h1><ol><li>在Google中我找到了答案：睡眠周期是由睡眠刚启动的昏昏欲睡逐渐变沉，经由慢波期和快速动眼期（异相睡眠期），这几个睡眠阶段（以往共分5个阶段，最新定义共4个阶段）之间的往复循环。又称为 短昼夜睡眠周期，睡梦周期 或 快速动眼—非快速动眼（REM-NREM）周期，以示区别于睡眠和觉醒间的昼夜交替。人类的睡眠周期约70至110分钟（90±20分钟）。</li></ol><h3 id="阶段"><a href="#阶段" class="headerlink" title="阶段"></a>阶段</h3><p>一个完整的睡眠周期包含两种型态，又分为4个不同的阶段：</p><ol><li>非快速动眼期（non-rapid eye movement, NREM）睡眠<br>再进一步分为：入睡期（N1）、浅睡期（N2）、熟睡期（N3）（熟睡及深睡期）</li><li>快速动眼期（Rapid eye movement, REM）睡眠</li><li>正常的睡眠周期，由非快速动眼期的第一阶（入睡期，N1）循序进入第二阶（浅睡期，N2）、由浅入深至第三阶（熟睡及深睡期，N3；原有第四阶，目前已并入第三阶，合称 熟睡期），接着并不直接进入快速动眼期，而是从深度睡眠逆向回到浅度睡眠，之后才进入快速动眼期。快速动眼期结束后，接着再进入第一阶的N1，如此周而复始。</li></ol><h3 id="问题："><a href="#问题：" class="headerlink" title="问题："></a>问题：</h3><ol><li>我在Google找到了catalystathletics的ARTICLES一张照片这恰恰说明了我们所说的三个阶段。<img src="https://www.catalystathletics.com/articles/images/2014-04-14-cooperSleep.jpg" alt="图片"></li></ol><h1 id="第一阶段：困倦期"><a href="#第一阶段：困倦期" class="headerlink" title="第一阶段：困倦期"></a>第一阶段：困倦期</h1><ol><li>在这个阶段，人们的身体会放松，呼吸会减慢，意识逐渐下沉准备进入睡眠。但这个阶段是最容易被唤醒的阶段，人们经常会被一些外界的小刺激惊醒，比如房间的门被打开，周围有人说话等。困倦期一般会持续10-26分钟。这个阶段也叫唤醒期、W阶段、打瞌睡期等。<br><img src="https://pic4.zhimg.com/80/v2-0b1339d3107dd9420152a354f00bf227_720w.webp" alt="图片"></li></ol><h1 id="第二阶段：轻度睡眠期"><a href="#第二阶段：轻度睡眠期" class="headerlink" title="第二阶段：轻度睡眠期"></a>第二阶段：轻度睡眠期</h1><ol><li>在这个阶段，人们的呼吸心率减慢，体温会略微降低，身体会下意识地忽略掉轻微的外界刺激。但是听到敏感的声音还是会把身体唤醒，比如呼喊名字，听到孩子哭声的母亲等。这个阶段因为个体差异较大，持续时间会在20-40分钟左右。这个阶段也叫轻睡眠期、N1阶段、浅睡眠期等。<br><img src="https://pic2.zhimg.com/v2-a238366878ca8222c02eabd09c8fb1e9_r.jpg" alt="图片"></li></ol><h1 id="第四阶段：深度睡眠期"><a href="#第四阶段：深度睡眠期" class="headerlink" title="第四阶段：深度睡眠期"></a>第四阶段：深度睡眠期</h1><ol><li>这个阶段是人们得到充分休息的睡眠时间，这个时候身体的各项机能会减缓到最低指标，肌肉逐步放松。因此会极其难以被唤醒，就算被强行叫醒了也会昏昏沉沉的提不起劲，要很长一段时间才能恢复过来（超过100分贝）。有趣的是，部分人群的梦游现象都处于这个阶段。深睡眠时我们大脑会产生一种频率非常慢的脑波，大多数生理修复都在这个阶段，比如人的生长激素。这是身体修复和再生组织、构建骨骼和肌肉以及增强免疫系统的阶段。这个阶段也叫极深度睡眠、N3阶段、深睡眠期等。一些划分睡眠阶段的介绍中也将第三阶段和第四阶段统称为深度睡眠阶段。<br><img src="https://pic3.zhimg.com/80/v2-eef524514e7c7afd97c23b4b846a3832_720w.webp" alt="图片"></li></ol><h1 id="第五阶段：快动眼睡眠期"><a href="#第五阶段：快动眼睡眠期" class="headerlink" title="第五阶段：快动眼睡眠期"></a>第五阶段：快动眼睡眠期</h1><ol><li>经历完前四个阶段后，人体会再次进入短暂的第三阶段、然后是短暂的第二阶段，接下来便会进入一个神奇的第五阶段。为什么说这个阶段很神奇呢？因为根据研究显示，这时候人体的脑电图相当于清醒的个体，但骨骼肌是无张力的且没有运动的（眼睛和膈肌呼吸肌除外，它们依旧保持活跃）大多数人清醒后还保留印象的梦境一般都发生在这个阶段，这个时候人们的眼球会快速地上下左右移动；心律和血压也变得不规则；呼吸变得迅速，就像清醒或恐惧的反应，肌肉却一直保持柔软。科学家们认为，这个阶段有利于人们创造力的开发。第一次快动眼睡眠期会持续10分钟左右，至此为一个完整的睡眠周期。然后人们会再次依次进入二三四阶段，当第二次进入快动眼睡眠期时，持续时间会延长10-20分钟且之后不断增长，最后一个轮回周期时甚至可以持续1小时。这个阶段也被称为快速眼动睡眠期、R阶段、REM睡眠期等。<br><img src="https://pic3.zhimg.com/80/v2-55a27b489d08f4ec9f9882ef0f185572_720w.webp" alt="图片"></li></ol><h1 id="关于睡眠周期理论各专用名词的其他说法及解释。"><a href="#关于睡眠周期理论各专用名词的其他说法及解释。" class="headerlink" title="关于睡眠周期理论各专用名词的其他说法及解释。"></a>关于睡眠周期理论各专用名词的其他说法及解释。</h1><ol><li>NREMS：non rapid eye movement sleep，非快速眼动睡眠，指第一至第四阶段的统称。</li><li>REMS：rapid eye movement sleep，快速眼动睡眠，指第五阶段。与前者以是否有眼球阵发性快速运动相区分。</li><li>慢波睡眠：SWS（slow-wave sleep），指第一至第四阶段的统称，在慢波睡眠时，脑电图的起伏可达75微伏低频波，故称为慢波睡眠。</li><li>快波睡眠：REM（rapid eye movement），指第五阶段，与慢波睡眠相对，二者以不同的脑电波特征相区别。</li><li>正相睡眠：指第一至第四阶段的统称，非快速眼动睡眠的别称。</li><li>异相睡眠：指第五阶段，快速眼动睡眠的别称，与正相睡眠相对。</li><li>同化睡眠：指第一至第四阶段的统称，非快速眼动睡眠的别称。</li><li>去同化睡眠：指第五阶段，快速眼动睡眠的别称，与同化睡眠相对。</li><li>矛盾睡眠：指第五阶段，快速眼动睡眠的别称。</li><li>雷姆期现象：指在第五阶段时，人体眼球阵发性快速运动的现象。</li><li>个体差异：大部分实验和科学研究的数据都是取平均值，因此个体的睡眠周期时间存在有一定的偏差，理论上普遍认为一个睡眠周期为90分钟左右。<br><img src="https://pic1.zhimg.com/80/v2-f48ce1e2b26b1f94e59cce1a4423bed8_720w.webp" alt="2"></li></ol><h1 id="如何运用睡眠周期理论来改善睡眠。"><a href="#如何运用睡眠周期理论来改善睡眠。" class="headerlink" title="如何运用睡眠周期理论来改善睡眠。"></a>如何运用睡眠周期理论来改善睡眠。</h1><ol><li>英国睡眠协会前任会长，运动睡眠教练尼克·利特尔黑尔斯曾在《睡眠革命》中提到过一种，被体育界和商界顶尖专业人士的一致认同、视为获得高效睡眠的理想方案——R90睡眠法,意思就是:按照90分钟为一个睡眠周期计算，以起床时间为准反推出最合适的入睡时间。举个例子，假如你需要在早上8点钟起床，那么反推：08:00→06:30→05:00→03:30→02:00→00:30→23:00→21:30也就是说，当我们在晚上1点入睡（可睡9小时、6个睡眠周期）。或者在凌晨12点半入睡（可睡7.5小时、5个睡眠周期）。这个时间点再往前提早20分钟左右就是上床的时间，这样便可以经历完整的睡眠周期，保证起床时是最佳的精神状态。顺带一提，《睡眠革命》一书中推荐的是成年人睡够5个睡眠周期。当然，因为存在个体差异，这个理论时间在运用的过程当中要根据实际情况做调整，可以自己花两三天的时间做几个测试，效果不好就延长或缩短半个小时，基本上就能找到自己的睡眠周期。<br><img src="https://pic1.zhimg.com/80/v2-d06540801379d35584dc24102168d8e0_720w.webp" alt="3"></li></ol><h1 id="Q＆A"><a href="#Q＆A" class="headerlink" title="Q＆A"></a>Q＆A</h1><ol><li>Q：为什么有的人睡眠睡10个小时还是无精打采的，有的人睡4-5个小时却能精神抖擞？<br>A：之前提到过，如果一个人在睡眠周期中的深度睡眠阶段被强行唤醒，就会很难恢复过来，显得无精打采没有精神。也存在着一种极端偏差的人群：短睡眠者和长睡眠者，这类人占全球0.5%-1.5%，他们拥有对应的特别基因，并且可以遗传。</li><li>Q：午睡需要睡满一个睡眠周期吗？<br>A：条件允许的话自然是睡满一个周期更能恢复精神，但反过来说，假如没办法睡满一个睡眠周期，那就尽量不要睡太久，否则唤醒后会很难保持清醒。大多数工作族午休时眯眼十分钟是最好的选择，不超过半个小时为佳。</li><li>Q：如果因为某些事情不得不通宵了，如何快速恢复调整呢？<br>A：首先不要硬撑，别为了维持生物钟给自己猛灌咖啡撑到晚上再睡，这样对身体的伤害极大而且缺失的睡眠时间很难补回来，极其容易造成恶性循环。最好的方法就是在条件允许的情况下小睡4-5个小时，也就是2-3个睡眠周期，然后晚上多睡1-2个周期。清醒期间可以有意识地控制自己将活动放缓，保持心情愉悦，不但不会影响生物钟，而且一般两天就能调整回来。当然，最好不要通宵。</li></ol>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>学习的方法</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>学习的方法</title>
    <link href="/2024/01/02/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95/"/>
    <url>/2024/01/02/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div id="posts-calendar" class="js-pjax"></div><body>    <h4 align="center">你是不是不会自己去学习?</h4>    <h4 align="center">是不是觉得学习太枯燥了?</h4>    <h4 align="center">这篇文章会用到所有的论文和文献来教你如何学习</h4>    <h1 align="center">2026年，我们清华见！</h1></body><ol><li><p>what is Flow-through reading?什么是”流水式阅读？<br>“流水式阅读”是一种阅读方法。意思是让书籍的内容从心中流过，只要流过，便有意义。简单地说，读书以自我当中心去读对自己有用的部分，跳读非重要的内容。<br>要做到”流水式阅读“，要先解决两个问题<br>第一个问题：如何鉴别跳读内容。<br>印南敦史在书中提到，一本书中，每个章节都用小标题来分割，目的就是快速向读者传递这个章节所表达的内容是什么。<br>通过小标题，可以知道，哪个章节需要仔细阅读，哪个章节仅需快速浏览。<br>可以用三个标志来判断如何选择跳读内容。</p></li><li><p>作者自述部分。每本书都有作者的自述，是为了区别于其他书籍的不同。特别是对于致用类书来说，会描写作者的成长和成功经历，除了满足作者的表现欲外，就是吸引读者购买这本书。这些作者自述的内容，就可以跳读。<br>比如在《快速阅读术》书中，对于作者如何从一个慢读者成为一个年读700本书的人，这些经历虽然很励志，很鼓舞人心，但与我们所要的干货知识并没有什么关系，跳读也不会影响阅读效。这些内容也可以选择跳读。</p></li><li><p>论证观点时所用的实例、经历。在致用类书中，作者为了论证观点，都会结合实例来说明。一般采用”理论一实例一（理论）总结”的方式。这些讲述案例或自己的故事，都可以大胆跳读，只需读开头的理论和结尾的总结部分，这样也不会影响到对内容的理解。</p></li><li><p>渲染期待或煽动情绪的夸张表达。有些书中有某些部分总是给读者灌鸡汤，期待读者受到启发或思考。内容上往往采用夸张的表达方式。对这种高谈阔论的夸张表达，快速浏览即可。</p></li><li><p>第二个问题：如何用”流水式阅读“的四个步骤来提高阅读速度？</p></li><li><p>步骤一：仔细阅读序言和目录。通过书的目录，了解这本书哪部分重要，哪部分不重要。它就像地图一样，将一本书的骨架和脉络展现在我们眼前。序言则会简单介绍这本书的情况。通过目录和序言，就能快速找到对自己有价值的内容。</p></li><li><p>步骤二：仅需五行，就能对内容了如指掌。<br>对于商务类和新的畅销书解释说明性的内容，一般都采取下面这个结构：开局一中局一结局<br>开局部分，在每个话题的开头，作者会先提出观点或主题，来阐述他要表达什么，观点一般在五行左右。<br>中局部分，作者会用具体事例来论证观点；结局部分，作者会再次确认观点，总结观点，一般也在五行左右。<br>所以，中局白案例部分，即使不读，也不会影响到对内容的理解和消化。如果想快速阅读，只需阅读开局五行和结局五行即可，这样就大大节省我们的阅读时间。</p></li><li><p>步骤三：采用关键词探索阅读。找到章节的关键词，重要和非重要部分就泾渭分明了。有关键词的部分详细读，并将这部分内容作为”一行采集”的摘录内容。<br>在《快速阅读术》这本书中，就有些关键词，如“呼吸式阅读”、“流水式阅读”、”复制100%到邂逅1%”、”一行采集”、”一行精华”、”一行评论”等，遇到这些关键词，就要仔细阅读。<br>步骤四：随时换档，缓急有度。在阅读同一本书时，可以采用不同的阅读速度，适合快速阅读的章节就快了阅读，理解有难度的章节，可以放慢速度读。不要始终保持一个阅读速度，免得产生疲劳感，影响阅读速度。<br>学了”流水式阅读”的方法，我该在今后的阅读中好好实践才行。希望这个方法能让我的阅读能力有更大的提升。<br>1、仔细阅读序言和目录<br>2、仅读开头和结尾的5行<br>3、确定了关键词之后在阅读<br>4、使用多种阅读节奏阅读</p></li><li><p>根据读者参与的叙述，可能会发生不同程度和组合的存在、悬念、识别和认知掌握，并有助于使阅读体验愉快。<br>另一方面，</p></li><li><p>文献<br>阅读活动本身可以使读者进入一种高度吸收甚至流动的愉悦状态（Csikszentmihalyi，1975）。<br>心流状态被定义为完全参与活动的最佳体验，并在整个积极心理学领域被用作内在享受的理论框架。<br>每当给定活动中的挑战程度与一个人的个人技能水平完全匹配时，这个人就会体验到心流（Csikszentmihalyi，1975）。<br>最佳平衡的技能、挑战和心流经验已被证明可以增加主观参与和对活动的享受（即，Keller 和 Bless，2008 年;Keller和Blomann，2008），支持将心流概念化为重复活动参与的动机（Csikszentmihalyi，1975）。<br>此外，心流与个人偏好和自我效能感呈正相关（Rheinberg et al.， 2003）。<br>几位作者对叙事的流动和享受提出了理论上的思考（即，Muth，1996;Busselle 和 Bilandzic，2008 年;Weber et al.， 2009），讨论了阅读过程中的流动是阅读乐趣的关键要素。虽然参与特定的叙述可以导致不同的快乐相关状态，例如存在、认同、悬念和认知掌握，但参与阅读活动本身，或者更准确地说是构建故事心理模型的活动（Busselle and Bilandzic，2008），可以导致流动状态。因此，阅读乐趣应被视为一种多维体验，心流是其组成部分之一，也是其他组成部分的潜在中介。与作为愉快阅读体验的一部分讨论的其他概念（包括前面提到的概念）相比，心流概念具有潜在的综合理论模型的优势，可以从中得出精确的预测。因此，根据读者对文本挑战和阅读技能的感知平衡来预测读者的心流体验，最终有助于使个人阅读乐趣更具可预测性。<br>因此，流动状态由九个分量表征（Csikszentmihalyi，1975;Jackson和Marsh，1996）：（1）行动和意识的融合，（2）注意力集中，（3）自我意识的丧失，（4）控制感或能力感，（5）对连贯的，非矛盾的需求的感知，（6）内在的享受，（7）扭曲的时间感，（8）对明确目标的感知，以及（9）对明确反馈的感知。 成分流量测量收集自我报告评级，了解个人在参与活动后直接体验这些流量组件中每个组件的程度，随后计算出联合流量评分（Jackson 和 Eklund，2002 年;Rheinberg等人，2003）。就心理测量特性而言，这种类型的流量标度已被证明明显优于其他测量方法，包括 FQ（Moneta，2012 年）。</p></li><li><p>Measuring Optimal Reading Experiences: The Reading Flow Short Scale<br>Considering the growing body of empirical evidence on positive effects of fiction reading (Mar et al., 2011; Kidd and Castano, 2013; Vezzali et al., 2015), there is still relatively little consensus regarding the mental mechanisms involved in making reading itself an inherently rewarding experience. Reading pleasure has been discussed to be mediated by the reader’s change of consciousness (Nell, 1988), which can occur both in response to text-inherent incitements and the activity of reading itself. Thus, on the one hand, reading fictional texts can elicit specific pleasure-related states in the reader as a direct reaction to engagement with certain story elements. Amongst the most prominent concepts of pleasure-related narrative engagement are presence (Lee, 2004), suspense (Zillmann, 1996), identification (Cohen, 2001), and cognitive mastery (Oliver and Raney, 2011). While presence states are defined as the sensation of being in the story world, states of heightened reader suspense pertain to the anticipation of emotionally charged story events. A state of identification is characterized by the internalization of story-characters’ feelings and thoughts, and cognitive mastery states arise from the sense of retrieving meaning, truth and purpose from the story. Depending on the narrative the reader engages with, varying degrees and combinations of presence, suspense, identification, and cognitive mastery might occur and contribute to making the reading experience pleasurable.</p></li><li><p>On the other hand, the activity of reading itself can cause the reader to enter a pleasurable state of heightened absorption or even flow (Csikszentmihalyi, 1975). Flow states are defined as the optimal experience of being fully engaged in an activity and have been used throughout the field of positive psychology as a theoretical framework for intrinsic enjoyment. Whenever the degree of challenge in a given activity perfectly matches a person’s individual skill level, the person will experience flow (Csikszentmihalyi, 1975). Optimally balanced skills and challenges and flow experiences have been shown to increase subjective involvement and enjoyment of activities (i.e., Keller and Bless, 2008; Keller and Blomann, 2008), supporting the conceptualization of flow as a motivator for repeated activity engagement (Csikszentmihalyi, 1975). Furthermore, flow has been positively associated with personal preferences and self-efficacy in regard to a certain activity (Rheinberg et al., 2003).</p></li><li><p>Several authors have offered theoretical considerations on flow and enjoyment of narratives (i.e., Muth, 1996; Busselle and Bilandzic, 2008; Weber et al., 2009), discussing flow during reading as a key element of reading pleasure. While engagement with a specific narrative can lead to different pleasure-related states, such as presence, identification, suspense, and cognitive mastery, engagement with the activity of reading itself, or more precisely with the activity of constructing a mental model of the story (Busselle and Bilandzic, 2008), can lead to a flow state. Reading pleasure should therefore be considered a multi-dimensional experience, with flow as one of its components and a potential mediator for others. In contrast to other concepts discussed as being part of a pleasurable reading experience, including the formerly mentioned ones, the flow concept comes with the advantage of an underlying comprehensive theoretical model from which precise predictions can be derived. Thus, predicting flow experiences in readers based on their perceived balance of text challenge and reader skills can ultimately help to make individual reading pleasure more predictable.</p></li><li><p>In order to empirically research the role of flow states in fiction reading, a psychometrically tested measurement device is needed, which assesses flow states in this specific context. To the best of our knowledge, only two studies have investigated flow experiences in fiction reading empirically so far. Massimini et al. (1988) conducted a meta-analysis of five studies surveying flow experiences in everyday life by means of a general flow measure, finding that reading ranked as the most frequently self-reported flow activity. Applying the same general flow measure to a sample of regular fiction readers instructed to fill it out with the activity of reading in mind, McQuillan and Conde (1996) reported flow to be most likely for reading fictional texts, texts related to personal interests, and for reading during leisure time. However, the flow measure employed in both studies, the Flow Questionnaire (FQ; Csikszentmihalyi and Csikszentmihalyi, 1988), has been criticized in recent flow research in terms of its conceptual and psychometric properties, with major points of critique being its lacking differentiation between high or low levels of flow, its systematic underestimation of flow prevalence in specific contexts, and its proneness to distortion through memory effects (Moneta, 2012). To overcome such limitations, flow research has widely adopted the so called componential measurement approach (Moneta, 2012), which is based on Csikszentmihalyi’s (1975) conceptualization of flow as a multi-componential state of mind. Thus, flow states are characterized by nine components (Csikszentmihalyi, 1975; Jackson and Marsh, 1996): (1) merging of action and awareness, (2) attentional focus, (3) loss of self-awareness, (4) sense of control or competence, (5) perception of coherent, non-contradictory demands, (6) intrinsic enjoyment, (7) distorted sense of time, (8) perception of clear goals, and (9) perception of unambiguous feedback. Componential flow measures collect self-report ratings on how far individuals experience each of these flow components directly after engagement in an activity, from which subsequently a joint flow score is calculated (Jackson and Eklund, 2002; Rheinberg et al., 2003). Flow scales of this type have been shown to significantly outperform other measurement approaches, including the FQ, in terms of psychometric properties (Moneta, 2012).</p></li><li><p>In the last decades, several componential flow scales have been developed, both for flow measurement in specific contexts, such as work (Bakker, 2008) or internet surfing (Novak and Hoffman, 1997), and for flow measurement across activities (Jackson and Marsh, 1996; Rheinberg et al., 2003; Jackson et al., 2008). One particularly prominent general flow scale in European flow research is the Flow Short Scale (FSS; Rheinberg et al., 2003), a brief 13-item measure, with three supplemental items assessing perceived balance of skills and challenges. The FSS has been shown to have good psychometric properties (α &#x3D; 0.90), a stable 3-factor structure comprising Absorption, Smooth Processing, and Concern, and the expected associations with theoretically related constructs such as skills-challenge balance, performance, and self-efficacy, supporting the scale’s validity (Rheinberg et al., 2003). The original German-language scale has been translated to different languages (for an overview see Rheinberg, 2015), including English (Engeser and Rheinberg, 2008), and applied across a wide range of flow activities, such as marathon running (Schüler and Brunner, 2009), computer gaming (Weibel and Wissmath, 2011), and learning (Vollmeyer and Rheinberg, 2006).</p></li><li><p>Even though the FSS has been designed as a general flow scale, its applicability to fiction reading is limited as the wording of certain items implies engagement in a motoric, performance-related, and competitive activity, which makes sense for most typically studied flow contexts, but not for this one. Particularly, the subdimension of Concern, which measures an absence of fear of failure, does not match the non-performance-related context of fiction reading. Thus, fiction reading can to some degree be seen as a specific flow context, in which optimal challenge levels primarily refer to stimulation instead of achievement and in which the activity itself is primarily mental instead of motoric. While these characteristics do not directly interfere with the applicability of the various flow components themselves to the context of fiction reading, they do interfere with certain items intended to measure them on general scales such as the FSS. Therefore, any valid measure of flow in fiction reading has to be specific in the sense that it needs to be adapted to the special characteristics of this activity.</p></li><li><p>We know of only one scientific endeavor to formulate reading-specific flow items, which were constructed as part of a bigger reading-experience measure (Appel et al., 2002). However, these items substantially deviate from the componential measurement approach as they only measure intrinsic enjoyment and perception of coherent demands, neglecting other flow components. Moreover, since flow was not a focus of the corresponding study, the items were not systematically tested for validity. Given the lack of conceptually and psychometrically sound reading-specific flow measures, we developed a new instrument, the Reading Flow Short Scale (RFSS), by adapting the FSS to fiction reading. In the current study, (1) we investigated the RFSS’ factorial structure and reliability, and (2) further explored its construct validity in terms of associations with theoretically flow-related constructs and its differentiability from other pleasure-related concepts of narrative engagement.</p></li></ol><div id="posts-calendar" class="js-pjax"></div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>学习的方法</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>学习的方法（帮你避开高中的十个巨坑！）</title>
    <link href="/2024/01/02/%E5%B8%AE%E4%BD%A0%E9%81%BF%E5%BC%80%E9%AB%98%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%8D%81%E4%B8%AA%E5%B7%A8%E5%9D%91%EF%BC%81/"/>
    <url>/2024/01/02/%E5%B8%AE%E4%BD%A0%E9%81%BF%E5%BC%80%E9%AB%98%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%8D%81%E4%B8%AA%E5%B7%A8%E5%9D%91%EF%BC%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div id="posts-calendar" class="js-pjax"></div><h1 id="杜绝自我感动，透视高考框架"><a href="#杜绝自我感动，透视高考框架" class="headerlink" title="杜绝自我感动，透视高考框架"></a>杜绝自我感动，透视高考框架</h1><h3 id="盲目和低效"><a href="#盲目和低效" class="headerlink" title="盲目和低效"></a>盲目和低效</h3><ol><li>有效努力和自我安慰?</li><li>高效努力的本质是:高效的、简洁的思维路径训练</li></ol><h3 id="现状"><a href="#现状" class="headerlink" title="现状"></a>现状</h3><ol><li>希望更快，渴望速度**</li><li>实现目标的唯一方法:对自己狠，对自己残忍**</li></ol><h3 id="但残忍讲究效率，狠也有方向！"><a href="#但残忍讲究效率，狠也有方向！" class="headerlink" title="但残忍讲究效率，狠也有方向！"></a>但残忍讲究效率，狠也有方向！</h3><ol><li>主动即未来</li><li>针对性、高效性、主动性、可能性→失去了更大的未来</li><li>低效、盲目、无所适从→变相的自我放弃<br>没有思考，没有整理，没有关键词，没有核心点，没有总结概括，没有回顾整理优化重组→你的节奏完全依附于学校规划，网课视频，学习氛围以及上课频率</li></ol><h1 id="请把自己的主动性拿回来！失去了主动，就失去了未来"><a href="#请把自己的主动性拿回来！失去了主动，就失去了未来" class="headerlink" title="请把自己的主动性拿回来！失去了主动，就失去了未来"></a>请把自己的主动性拿回来！失去了主动，就失去了未来</h1><h1 id="手段当目标"><a href="#手段当目标" class="headerlink" title="手段当目标"></a>手段当目标</h1><h3 id="高一→消灭知识盲区"><a href="#高一→消灭知识盲区" class="headerlink" title="高一→消灭知识盲区"></a>高一→消灭知识盲区</h3><h3 id="做题→掌握知识，构建知识系统框架"><a href="#做题→掌握知识，构建知识系统框架" class="headerlink" title="做题→掌握知识，构建知识系统框架"></a>做题→掌握知识，构建知识系统框架</h3><h1 id="考试的意义-（考试反思）"><a href="#考试的意义-（考试反思）" class="headerlink" title="考试的意义:（考试反思）"></a>考试的意义:（考试反思）</h1><ol><li>考差了也许是试卷难度的问题，而这份试卷的难度是否与高考匹配，我是不是要通过这一次的考试成绩来去调整我复习的方向，又或者说是不是自己的考试策略有问题，时间安排有问题，又或者说是自己的考试心态容易紧张，容易极端化、灾难化的原因，那我应该怎么去调整我的心态？怎么去训练我的心态？以及是不是分类训练太少了，网课模型听多了，自己的做题太过经验化和模板化了，自己的思维固化了，僵化了，掌握的深度不够，应对不了任何题目的变化 ，那我应该怎么去调整？怎么去训练自己的思维逻辑能力？</li></ol><h1 id="接受现状，才能改变"><a href="#接受现状，才能改变" class="headerlink" title="接受现状，才能改变"></a>接受现状，才能改变</h1><ol><li>认识自己的问题，尊重和接受现实</li><li>自我审视，自我反思，自我激励</li></ol><h3 id="尊重现实"><a href="#尊重现实" class="headerlink" title="尊重现实"></a>尊重现实</h3><ol><li>尊重现实，尊重客观规律，尊重自己</li><li>不面对，不承认，就永远不可能改变</li></ol><h3 id="为自己负责"><a href="#为自己负责" class="headerlink" title="为自己负责"></a>为自己负责</h3><ol><li>面对现实，引发反思</li><li>请不要再一边清醒一边荒唐了<br>也请，不要再等了!</li><li>学习方法→主动思考，重复记忆，更复杂，更累，更有条理，打破惯性，对抗惰性，让你的大脑更疲惫</li><li>想要放弃的时候请告诉自己:我必须为自己的人生负全责，因为这是我的人生，不是别人的</li></ol><h1 id="高一真的来不及了吗？"><a href="#高一真的来不及了吗？" class="headerlink" title="高一真的来不及了吗？"></a>高一真的来不及了吗？</h1><ol><li>你要真觉得来不及就现在去改变，立刻马上对自己狠一点，尊重规律，尊重现实，尊重人性</li><li>请给自己创造一个自律的环境，规律作息，把主动性牢牢的握在自己手上，请，不要把手段当目标，不要再完美主义，不要再踌躇不前，请相信自己的运气，要有坦然的心态<br>请，加油！</li></ol><h3 id="请，全力以赴！也请，相信自己！"><a href="#请，全力以赴！也请，相信自己！" class="headerlink" title="请，全力以赴！也请，相信自己！"></a>请，全力以赴！也请，相信自己！</h3><div id="posts-calendar" class="js-pjax"></div>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>学习的方法</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
